中國網路監控超恐怖 2女子要親友「少吃豬肉」被捕

〔即時新聞／綜合報導〕中國推行監控技術，近年來更將觸角伸進網路平台，全面監控網路言論，26日晚間，一名中國網友在推特上傳一則影片，影片中可見中國當局進入一名女子的住處，疑似在盤查她，隨即將她逮捕。
據《美國之音》報導，日前中國山東壽光發生嚴重的洪水災害，中國當局控制媒體僅能發布「正面新聞」，以《人民日報》來說，皆刊登接見外國賓客及領袖的重要喊話等，中國媒體報導壽光的災情是少之又少。
《美國之音》報導，網友「民主蜜蜂」推特上發布的影片，是一名中國女子遭中國當局指控，在網路發表「壽光發生瘟疫」的「謠言」，而被中國當局盯上，當局派出多名執法人員到該女子的住處，未說明原因便強行將女子逮捕、帶到派出所。有中國網友出面表示，這2名女子沒有散布謠言，只是在個人微信的親友群中提醒親朋好友「少吃豬肉、多用點消毒液」竟然就被捕，痛斥這種做法簡直草木皆兵、太過分。
「民主蜜蜂」推特上的影片有53萬多的點閱率，她寫道，就以「你在網上說了什麼」的理由，把人帶走。小時候看電影，日軍、德軍等再殘暴也望塵莫及，厲害了，你的國。今日又在推特上發文表示，執法人員一進門，就將手機強行沒收，到派出所後看了她的推特内容，執法人員更表示光她的推特帳號「終共」就可以定她罪。

終共

利害了

Big brother is watching you

有冇訪問大陸人幅圖

話咩依家唔會好似以前咁以言入罪

外国势力造谣

食多啲

即係爆緊超大型豬瘟

牆內/外的人
《進擊的巨人》

幾時反

回教徒去鄰國咪會全部俾人捉哂

1984真實版

中国的猪肉是最安全的 生吃也行 牛B死了

中国的猪肉回教徒也爱吃 牛B死了

唔食哂d發瘟豬肉就砌你生豬肉

咱們的豬肉連真主阿拉吃過都嗨番天

牛b死了

遲下豬瘟變牛瘟
邊個夠膽講「牛B死了」就會被捕

係咪狂癲國家政權罪？
啱喇
豬肉冇人買 食曬d發瘟豬放你走

行得正企得正 邊驚人監視你

唔係身有屎 根本無野好怕
公司機入哂大量資料都照裝we7

拉鳩曬癈老群啲人
成日轉載啲無謂野

沒事兒

微信
最強監控

中國好強大

豬b吃了

癡線 真係好恐怖

1984式監控
+
Brave New World式煩擾低級娛樂資訊氾濫

五毛仲未見影

痴線 抽哂水都得 成班男人

邊撚個知

只係抽下水? 成個星期

好撚恐怖
支那冇野叻，最叻監控

仆街 真係要唔食豬肉

2047捉曬你班連登仔

壽光冇水災
中國好民主
習主席好英明
天安門冇死過人
台灣人好憎台獨

呢個POST好多人以為唔關自己事或者離自己好遠，但其實好快就到香港

遲d到香港

從前有個名叫做「牛b」的人，死了。
在送葬的那天，
他的家人痛哭流涕地呼喚著他的名字:"牛b啊牛b...牛b啊...牛b啊..."
這時，經過一個路人，看到這場景，便問:"你們牛b什麼呢?"
牛b的家人頓時泣不成聲："牛b死了!"
路人不甚明白，又問："為什麼呢?"
牛b的家人指向屋內，說：："牛b死了!......牛b死了!"

死咗 埋完 再起翻出黎食

一入監有排班支匪玩,日日「合法」強姦

行得正企得正

我以前睇個version係爽死了

好瘋狂
要多d傳俾身邊老人家學生睇

大兄弟在看著你

同我食L晒佢

支那賤畜真係支那賤畜

越係小事，政府用越大力去掌控，即係件事已經差唔多大到失控

一諗起香港遲早變成咁就好撚灰

This is China

想像下當年SARS唔俾人講戴口罩同用1:99漂白水清潔係幾撚咁痴線
個千祈千祈千祈洗手洗手洗手廣告已經係顛覆國家罪

大把做緊，睇下會員谷__ __ __，黑鏡S1E02咁撚樣

大陸狗真係痴線
食d有毒豬肉死人架

條女慘了 幾多P

即係po咩

應該教識d 有腦既中國人玩telegram

抵死啦 用埋啲支那通訊軟件
玩tg, whatsapp, line咪得

無事兒

係支那講真話就已經係犯法

香港都好似無乜報紙報導 豬瘟？

「有毒氣體無毒」

廢中：行得正企得正怕咩俾人監控呀

國之將亡

亂up
班支那狗日日都係咁食架啦，邊有事？
之前食嗰d化學野咪又係無事

抵拉啦果兩隻支那狗